%*******************************************************
% Acknowledgments
%*******************************************************
\pdfbookmark[1]{Acknowledgements}{acknowledgements}
\chapter*{Agradecimientos}
 Primero, me gustaría agradecer sinceramente a mis directores de tesis Mtr. Marco Antonio Dorantes Gonzáles y Dr. Gabriel Sepúlveda Cervantes por su esfuerzo y dedicación.
\\
 Al profesor Mtr. Marco Antonio Dorantes y a su esposa Mtr. Martha Rosa  Cordero por ser los que me permitieron expandir mis ideas y conocimientos así como enseñarme a disfrutar del trabajo. 
 \\
 Y al  Dr. Gabriel Sepúlveda Cervantes y a todo el equipo de EDISSA por el gran apoyo que me brindaron para poder elegir el camino que quiero seguir.
 \\
También quiero dedicar este trabajo a mis padres, Juan Carlos Villaseñor Rios y Silvia Beatriz Altamirano Morales, que gracias a ellos hoy estoy aquí, y que sin su amor, cariño, esfuerzo o dedicación nada de esto hubiera sido posible, también quiero agradecer a mis hermanas Ana Beatriz y Silvia Leticia que me apoyaron y ayudaron en todo momento, al igual que toda mi familia. 
\\
Sin olvidar agradecer a todos los profesores que me enseñaron a como superar obstáculos en la vida y con especial cariño al Lic. Juan Vera Romero un gran profesor dentro y fuera del aula y un gran amigo, así también debo agradecer el tiempo y ayuda de una muy querida amiga la ingeniera Aura Jesid que me estuvo ayudando durante todo el desarrolló del proyecto.
\\
Por ultimo quisiera agradecer a todos y cada uno de mis amigos que me acompañaron en esta etapa de mi vida, ya que llegue a pasar mas tiempo con ellos que con mi propia familia, convirtiéndose así en la familia que yo elegí.